Title: Lirum Larum Lesefest

----

Text:

## Une fête pour petits et grands
La grande fête de la littérature pour enfants au théâtre municipal de Fribourg propose à la mi-octobre et pendant plusieurs jours un programme varié de lectures, d'activités participatives, d'offres d'ateliers et, au milieu de tout cela, toujours des livres et des enfants - une raison de faire la fête pour nous aussi, puisque le Fundevogel a été l'un des initiateurs de l'idée de consacrer chaque année une fête de la lecture à la littérature pour enfants.

----

Layouts: [{"attrs":{"style":"default","heading":""},"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h2","text":"Un petit coup d'oeil sur le pass\u00e9 ..."},"id":"0072b9c7-4001-48a5-9070-76d98ed48e9e","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Derni\u00e8rement, Antje Damm \u00e9tait l'invit\u00e9e de notre librairie. L'artiste a pr\u00e9sent\u00e9 son livre aux enfants \u00e0 l'aide d'un kamishibai, un th\u00e9\u00e2tre narratif traditionnel japonais, fascinant ainsi petits et grands auditeurs. Le livre raconte la rencontre de la vieille Elise, timide, avec Emil, un petit gar\u00e7on curieux qui, avec son exub\u00e9rance et sa joie d'enfant, met de la couleur et du dynamisme dans la vie de la dame craintive.<\/p><p>Lors d'une activit\u00e9 de bricolage qui a suivi la lecture, le Fundevogel a pris des couleurs et de la vie. Inspir\u00e9s par l'histoire du livre, les enfants ont fabriqu\u00e9s des avions en papier avec l'auteur et les ont peints de toutes les couleurs.<\/p>"},"id":"90e8cc99-db38-4b27-b0b6-040136af8be0","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"images":["lirum-larum-lesefest-01.jpg","lirum-larum-lesefest-02.jpg","lirum-larum-lesefest-03.jpg","lirum-larum-lesefest-04.jpg","lirum-larum-lesefest-05.jpg","lirum-larum-lesefest-06.jpg","lirum-larum-lesefest-07.jpg","lirum-larum-lesefest-08.jpg","lirum-larum-lesefest-09.jpg","lirum-larum-lesefest-10.jpg","lirum-larum-lesefest-11.jpg","lirum-larum-lesefest-12.jpg","lirum-larum-lesefest-13.jpg","lirum-larum-lesefest-14.jpg","lirum-larum-lesefest-15.jpg","lirum-larum-lesefest-16.jpg"],"heading":""},"id":"81b8a4a7-6ad5-40dd-86f7-9024ce811633","isHidden":false,"type":"gallery"},{"content":{"text":"<p>Derni\u00e8rement, Antje Damm \u00e9tait l'invit\u00e9e de notre librairie. L'artiste a pr\u00e9sent\u00e9 son livre aux enfants \u00e0 l'aide d'un kamishibai, un th\u00e9\u00e2tre narratif traditionnel japonais, fascinant ainsi petits et grands auditeurs. Le livre raconte la rencontre de la vieille Elise, timide, avec Emil, un petit gar\u00e7on curieux qui, avec son exub\u00e9rance et sa joie d'enfant, met de la couleur et du dynamisme dans la vie de la dame craintive.<\/p><p>Lors d'une activit\u00e9 de bricolage qui a suivi la lecture, le Fundevogel a pris des couleurs et de la vie. Inspir\u00e9s par l'histoire du livre, les enfants ont fabriqu\u00e9s des avions en papier avec l'auteur et les ont peints de toutes les couleurs.<\/p>"},"id":"a42182b1-8fae-4485-969b-109891f837e2","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"heading":"\"Leseb\u00fccher\" 2021","books":[{"title":"","book":["buecher\/der-kleine-ritter-trenk-und-fast-das-ganze-leben-im-mittelalter-hardcover"],"text":"Gibt der b\u00f6se Ritter Wertolt denn niemals Ruhe? Nun will er die freundliche Drachenfamilie erschlagen. Doch das lassen Trenk und seine Freundin Thekla nicht zu! Nach jedem Kapitel f\u00fchrt ein umfangreicher Sachteil in das Leben der Menschen im Mittelalter ein. Wie war das damals mit der Schule? Warum durfte man beim Essen r\u00fclpsen, sich aber nicht ins Tischtuch schn\u00e4uzen? Wie wurden Handwerker ausgebildet, was bedeutete es, ein Leibeigener zu sein und welche Waffen trugen die Ritter? Au\u00dferdem gibt es Bastel- und Rezeptanregungen und man erf\u00e4hrt Erstaunliches \u00fcber auch heute noch gebr\u00e4uchliche Sprichw\u00f6rter.\n\nKirsten Boie l\u00e4dt in ihrem Buch mit prachtvollen Illustrationen von Barbara Scholz, einem hinrei\u00dfenden Trenk-Abenteuer, spielerisch aufbereitetem Wissen \u00fcber das Leben in jener Zeit und Besch\u00e4ftigungstipps zu einem ebenso spannenden wie lehrreichen Ausflug ins Mittelalter ein."},{"title":"","book":["buecher\/q-r-t-naechste-stunde-ausserirdisch-hardcover"],"text":"Seit Lara mit dem Au\u00dferirdischen Q-R-T und dessen Haustier Flummi befreundet ist, vergeht kein Tag ohne Abenteuer. Doch als Lara auf eine neue Schule wechselt, droht diesem aufregenden Leben ein j\u00e4hes Ende. Kurzerhand fliegen Q-R-T und Flummi deshalb einfach mit ins neue Klassenzimmer. Ein Au\u00dferirdischer in der Schule? Da ist Chaos vorprogrammiert \u2013 und jede Menge neue Abenteuer!\n\nFerdinand Lutz' liebevoll-schr\u00e4ge Geschichten um den Au\u00dferirdischen Q-R-T erscheinen monatlich im Kindermagazin \"Dein SPIEGEL\". Der erste Band wurde von der Expertenjury des \"Tagesspiegels\" unter die besten Comics des Jahres 2015 gew\u00e4hlt. Band 2 wurde von der Deutschen Akademie fu\u0308r Kinder- und Jugendliteratur fu\u0308r den Serafina Nachwuchspreis Illustration 2017 nominiert."},{"title":"","book":["buecher\/helsin-apelsin-und-der-spinner-hardcover"],"text":"Helsin ist klein und biegsam wie ein Grash\u00fcpfer und immer gut gelaunt. Bisher hatte sie nur ein winziges Problem: Manchmal, wenn ihr etwas nicht passt, bekommt sie einen Wutausbruch wie ein Rumpelstilzchen - einen \u00bbSpinner\u00ab. Wie an dem Tag, als Louis neu in die Zwergen-Klasse kommt und dieses \u00bbHelsin, Apelsin, Apfelsine\u00ab murmelt. Und dann klaut Helsin einfach seinen Fidschileguan, was f\u00fcr sie zu einem dicken Problem wird. Wie soll sie da nur wieder rauskommen? Dass Louis immer netter wird, ist dabei nicht die letzte \u00dcberraschung in dieser Geschichte.\n\nIn Stefanie H\u00f6flers erstem Kinderroman ist jedes Wort sorgsam gew\u00e4hlt, um die kleinen Allt\u00e4glichkeiten und die gro\u00dfen Dramen aus Helsins Sicht zu erz\u00e4hlen. Sie schafft es vor allem mit kreativen Bildern, die einen mitunter immer wieder zum Schmunzeln bringen, Helsins Gef\u00fchlchaos zu vermitteln."},{"title":"","book":["buecher\/die-vier-schwestern-hardcover"],"text":"Egal zu welcher Jahreszeit, in der alten Villa am Meer ist immer was los: Fu\u0308nf Schwestern, zwei Katzen, ein Paar Geister sowie ein launischer Heizkessel sorgen fu\u0308r windzerzauste Abenteuer, fliegenden Nagellack und mindestens alle zehn Tage fu\u0308r die gro\u00dfe Liebe!\n\nEnid, Hortense, Bettina und Genevi\u00e8ve wissen \u2014 ob sie nun Thaiboxen oder Theater spielen, mit ihrer linken Pobacke hadern oder Kittiwuggs jagen \u2014 sie k\u00f6nnen sich immer auf Charlie, die \u00c4lteste, verlassen. Die ku\u0308mmert sich seit dem Tod der Eltern nicht nur um den Haushalt und die Hausaufgaben, sondern auch um warme Milch mit Sternschnuppen. Langweilig wird es in der windschiefen Villa jedenfalls nie!"},{"title":"","book":["buecher\/der-stein-und-das-meer-hardcover"],"text":"Jeden Tag schaut S\u00f6ren, der kleine gr\u00fcne Stein, sehnsuchtsvoll von seinem Felsen aufs Meer. So gerne m\u00f6chte er das Meer sp\u00fcren und dessen Geheimnisse ergr\u00fcnden. Aber es dauert ewig, bis das Meer zu ihm kommt. Er wartet tagelang, jahrelang, jahrhundertelang. Bis schlie\u00dflich ein kleines M\u00e4dchen S\u00f6ren findet \u2013 ihren Stein zum Gl\u00fcck.\n\nFacettenreiche Collagen von Stefanie Harjes und essenzielle Poesie von Alexandra Helmig entf\u00fchren Kinder ans Meer und lassen sie Zeit neu begreifen."},{"title":"","book":["buecher\/die-tode-meiner-mutter-hardcover"],"text":"Im Laufe eines einzigen Tages macht Mama so manche Verwandlung durch: Mal ist sie ganz still, mal laut und aufbrausend. Am Tag spielt sie mit den Kindern. Am Abend aber verwandelt sich Mama in eine glamour\u00f6se Operns\u00e4ngerin. In einer ihrer vielen Rollen steht sie auf der B\u00fchne und be geistert das Publikum. Besonderen Eindruck hinterlassen ihre unz\u00e4hligen tragischen, aber auch ulkigen Sterbeszenen. Von Langeweile keine Spur!\n\nZu ihrem Bilderbuch-Deb\u00fct wurde Carla Haslbauer von der Welt der Oper inspiriert. Ihr leichter und farbenfroher Stil zeugt von ihrer Liebe zum Comic. Mit viel Humor teilt sie eine universelle Erkenntnis: dass die Eltern nicht nur Eltern sind, sondern in viele verschiedene Rollen schl\u00fcpfen."}]},"id":"f35938cc-7db7-432c-ac3e-55b5cde984cc","isHidden":false,"type":"books"},{"content":{"heading":"\"Leseb\u00fccher\" 2020","books":[{"title":"Alles immer","book":["buecher\/das-bilderbuch-hardcover"],"text":"Jan von Holleben ist ein Meister der Irritation. In seinen Fotos scheint immer etwas nicht so ganz zu stimmen - und genau dadurch entsteht ein neuer Blick auf vertraute Dinge, die uns umgeben. Aus \u00fcber 250 seiner Fotos hat Holleben eine gro\u00dfartige Erlebniswelt geschaffen: Jedes Foto h\u00e4ngt mit dem n\u00e4chsten zusammen und macht gro\u00dfe Lust, genau hinzusehen, zu entdecken, zu assoziieren, zu erz\u00e4hlen \u2013 und das alles immer wieder von Neuem."},{"title":"","book":["buecher\/die-hundebande-in-paris-hardcover"],"text":"Onkel Jakob feiert seinen hundertsten Geburtstag und l\u00e4dt die Hundebande zu seiner Feier nach Paris ein! Die Hunde machen sich fertig und fahren mit dem Zug in die Hauptstadt. Aber Paris ist eine sehr gro\u00dfe Stadt, wie soll man da die richtige Stra\u00dfe finden? Auf ihrem Weg gibt es in Paris fu\u0308r die Hunde jedenfalls einiges zu entdecken\u2026 aber kommen sie auch rechtzeitig zu Onkel Jakobs Party?\n\nIn \"Die Hundebande in Paris\" erlebt das von Doroth\u00e9e de Monfreid erschaffene bunte Rudel ein weiteres aufregendes Abenteuer. Nicht nur ein toller Spa\u00df fu\u0308r Klein und Gro\u00df, sondern zugleich eine anschauliche Fu\u0308hrung zu den weltbekannten Sehenswu\u0308rdigkeiten der franz\u00f6sischen Hauptstadt."},{"title":"","book":["buecher\/grompel-chaos-im-anmarsch-hardcover"],"text":"Matti und Milla finden im Garten ihres neuen Zuhauses ein Tier, das es so gar nicht gibt. Was f\u00fcr eine Sensation! Und so versuchen sie zusammen mit ihrem Vater, einem weitgereisten Wissenschaftler, herauszufinden, woher dieses seltsame Wesen kommt und was es ist. Aber das ist leichter gesagt als getan. Denn immer, wenn sie denken, dass sie einen Schritt weiter sind, passiert etwas Neues mit dem Grompel, wie Milla das Tier schlie\u00dflich nennt: Es frisst merkw\u00fcrdige Sachen, f\u00e4ngt an zu sprechen, leuchtet im Dunkeln und verursacht jede Menge Chaos. F\u00fcr die Kinder wird es nicht einfacher, als Fremde davon Wind bekommen und den Grompel um jeden Preis entf\u00fchren wollen. Jetzt m\u00fcssen Milla und Matti alles in Bewegung setzen, um den Grompel zu retten."},{"title":"","book":["buecher\/dann-gehe-ich-jetzt-sagte-die-zeit-hardcover"],"text":"Es ist Sonntag und die Zeit ist zu Besuch. Sie ist Laras Freundin. Doch Laras Familie scheint etwas gegen sie zu haben. Sie sprechen davon, sie sich zu vertreiben oder sie gar totzuschlagen. Da hat die Zeit genug. Sie geht. Lara versucht sie wiederzufinden. Doch au\u00dfer der Katze kann ihr keiner helfen, denn niemand scheint Zeit f\u00fcr die Zeit zu haben.\n\nEin poetisches Buch \u00fcber die Zeit \u2013 und was ihr in unserem Sprachgebrauch widerf\u00e4hrt. Aber auch dar\u00fcber, was sie eigentlich sein k\u00f6nnte: eine gute Freundin, die den Blick f\u00fcr die kleinen und sch\u00f6nen Dinge sch\u00e4rft."},{"title":"","book":["buecher\/q-r-t-naechste-stunde-ausserirdisch-hardcover"],"text":"Seit Lara mit dem Au\u00dferirdischen Q-R-T und dessen Haustier Flummi befreundet ist, vergeht kein Tag ohne Abenteuer. Doch als Lara auf eine neue Schule wechselt, droht diesem aufregenden Leben ein j\u00e4hes Ende. Kurzerhand fliegen Q-R-T und Flummi deshalb einfach mit ins neue Klassenzimmer. Ein Au\u00dferirdischer in der Schule? Da ist Chaos vorprogrammiert \u2013 und jede Menge neue Abenteuer!\n\nFerdinand Lutz\u2019 liebevoll-schr\u00e4ge Geschichten um den Au\u00dferirdischen Q-R-T erscheinen monatlich im Kindermagazin \u201cDein SPIEGEL\u201d. Der erste Band wurde von der Expertenjury des \u201cTagesspiegels\u201d unter die besten Comics des Jahres 2015 gew\u00e4hlt. Band 2 wurde von der Deutschen Akademie fu\u0308r Kinder- und Jugendliteratur fu\u0308r den Serafina Nachwuchspreis Illustration 2017 nominiert."},{"title":"","book":["buecher\/mia-und-die-aus-der-19-hardcover"],"text":"Mia geht in die 3. Klasse und ist auf der Suche nach ihrem ersten Detektivfall, als sie auf Herrn Rippel trifft. Der wohnt in der 19, bei den \u201eschr\u00e4gen V\u00f6geln\u201c. So nennen alle die verr\u00fcckten Alten, die in Mias Stra\u00dfe wohnen, aber Mia macht das nichts aus, sie ist n\u00e4mlich to-le-rant. Zum Gl\u00fcck, denn von Herrn Rippel erf\u00e4hrt sie, dass Pirat, die Katze von Herrn Schlottmeier, gestohlen wurde. Mia legt los und ermittelt undercover, nur schade, dass ihre beste Freundin Jil lieber Superstar werden will ...\n\nNicole Mahnes umwerfendes Kinderbuchdeb\u00fct \u2013  voller Humor, Leichtigkeit und Ironie - erz\u00e4hlt herrlich naiv aus Kindersicht \u00fcber das Miteinander der Generationen, wobei die \u201eNormalen\u201c oft schr\u00e4ger wirken als die \u201eschr\u00e4gen\u201c V\u00f6gel aus der Senioren-WG. Wunderbar wortwitzig ist Mias unbefangener Umgang mit den kauzigen Alten und ihre Sicht auf Freundschaft, Familie und das Leben."},{"title":"","book":["buecher\/eliot-und-isabella-in-den-raeuberbergen-hardcover"],"text":"Eliot und seine Freundin Isabella sind ratzem\u00e4\u00dfig aufgeregt. Sie wollen in die Berge, mit Zelt und allem Drum und Dran. Doch wie der Zufall es will, wird aus dem Beerenpfl\u00fccken bei Mondenschein erstmal nichts \u2013 Bocky Bockwurst und seine R\u00fcpelbande r\u00fccken den beiden \u00fcbel auf die Pelle! Es wird ziemlich brenzlig, als auch noch der gemeingef\u00e4hrliche Don Ratzo auftaucht.\n\nDas f\u00fcnfte spannende und witzige Abenteuer der beiden beliebten Rattenkinder Eliot und Isabella. Viele Bilder, kurze Kapitel und ein gro\u00dfes Vergn\u00fcgen zum Vorlesen."},{"title":"","book":["buecher\/der-kleine-drache-kokosnuss-und-der-chinesische-drache-hardcover"],"text":"Der kleine Drache Kokosnuss und das Stachelschwein Matilda sind am Strand mit ihren Freund Oskar verabredet. Als der kleine Fressdrache endlich auftaucht, ist er ziemlich geknickt: In den Sommerferien soll er mit seinem Papa Herbert nach China zur Hochzeit von Onkel Helmut fahren. Da Kokosnuss sich schon lange f\u00fcr China interessiert, ist schnell beschlossen, dass die Freunde gemeinsam fahren. Au\u00dferdem muss sich ja auch jemand um Oskars Papa k\u00fcmmern, der sich mit den chinesischen Sitten \u00fcberhaupt nicht auskennt. Nicht, dass er sich danebenbenimmt! Und sollte er dem m\u00e4chtigen chinesischen Drachen Long Long begegnen, k\u00f6nnte das gef\u00e4hrlich werden .."}]},"id":"2efed284-4942-47c6-adbf-941a88f926e2","isHidden":true,"type":"books"}],"id":"e2dddf91-73e1-40d8-8005-334e9e67a85a","width":"1\/1"}],"id":"0906b4ce-a940-4d45-b17d-d22c3882e84e"},{"attrs":{"style":"default","heading":""},"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h3","text":"Situation actuelle"},"id":"91f92480-3f66-4272-99c1-7d4adcfd13ed","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Nous esp\u00e9rons que la 28e \u00e9dition de la f\u00eate de la lecture Lirum Larum aura lieu comme d'habitude du 03 au 10 octobre 2021, mais rien n'est s\u00fbr face \u00e0 la situation pand\u00e9mique.<\/p>"},"id":"f2e0d44a-0fdd-45e5-b26c-e49d2a1e6216","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"751c5532-b7b1-4cad-bf9b-82459cbea130","width":"1\/2"},{"blocks":[{"content":{"level":"h3","text":"Informations"},"id":"5ea403e0-d35a-4aca-b89d-fb2d3a2c40ce","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Des \u00e9v\u00e9nements ont lieu partout dans la ville, y compris chez nous ! Nous vous informerons \u00e0 temps via notre site web ou, si vous le souhaitez, par e-mail.<\/p>"},"id":"02f38dba-0bac-41e1-9f0b-50595acfb6be","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"82f0d20a-8989-4452-b659-6ad2fc89220b","width":"1\/2"}],"id":"a3d97855-efe4-4a79-a6cb-c5d543d103bf"},{"attrs":{"style":"box","heading":""},"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h4","text":"Informations utiles"},"id":"0a1fc86b-8f01-49fe-8e44-9a02b886f891","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<ul><li>Sur le site officiel de la F\u00eate de la lecture de Fribourg, vous trouverez des informations actuelles.<\/li><li>Lorsque le moment sera venu, vous trouverez les informations sur les \u00e9v\u00e9nements int\u00e9ressants par le biais du Th\u00e9\u00e2tre de Fribourg et de la Maison de la litt\u00e9rature - et bien s\u00fbr chez nous !<\/li><li>Un bref r\u00e9sum\u00e9 de l'histoire du Festival de litt\u00e9rature pour enfants se trouve ici.<\/li><\/ul>"},"id":"692fe7b0-4ed5-4b3f-9658-2a9ed8c5057e","isHidden":false,"type":"list"}],"id":"2a13635c-41cf-4f37-ae4e-52c195bc3a19","width":"1\/1"}],"id":"fc2be947-b411-449b-836c-c1079b920d10"}]

----

Previewdescription: La grande fête de la littérature pour enfants au Stadtheater de Fribourg propose à la mi-octobre et pendant plusieurs jours un programme varié de lectures, d'ateliers et de nombreuses actions - une fête entièrement dédiée à la passion de la lecture, qui réserve aux petits et aux grands de nombreuses heures passionnantes dans le monde des livres.

----

Meta-title: Lirum Larum Lesefest

----

Meta-description: La grande fête de la littérature pour enfants de Fribourg propose pendant plusieurs jours, à la mi-octobre, un programme varié de lectures, d'ateliers et de nombreuses activités participatives formidables.

----

Meta-canonical-url: 

----

Meta-author: 

----

Meta-image:

- lirum-larum-lesefest_logo.jpg

----

Meta-phone-number: 

----

Og-title: 

----

Og-description: 

----

Og-image:

- lirum-larum-lesefest_logo.jpg

----

Og-site-name: 

----

Og-url: 

----

Og-audio: 

----

Og-video: 

----

Og-determiner: 

----

Og-type: website

----

Og-type-article-published-time: 

----

Og-type-article-modified-time: 

----

Og-type-article-expiration-time: 

----

Og-type-article-author: 

----

Og-type-article-section: 

----

Og-type-article-tag: 

----

Twitter-title: 

----

Twitter-description: 

----

Twitter-image:

- lirum-larum-lesefest_logo.jpg

----

Twitter-card-type: summary_large_image

----

Twitter-site: 

----

Twitter-creator: 

----

Meta-keywords: 

----

Handle: Lirum Larum