Title: Datenschutz

----

Layouts: [{"attrs":{"style":"default","heading":"","icon":""},"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h2","text":"Hinweise zur Datenverarbeitung"},"id":"bfeb440d-53e6-42a7-8b39-236bbe0ce978","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Wir nehmen den Schutz Ihrer pers\u00f6nlichen Daten ernst und halten uns an die Regeln der Datenschutzgesetze. Beim Aufrufen unserer Webseite werden durch den auf Ihrem Endger\u00e4t zum Einsatz kommenden Browser automatisch Informationen an den Server unserer Website gesendet. Diese Informationen werden tempor\u00e4r in einem sog. Logfile gespeichert. Folgende Informationen werden dabei ohne Ihr Zutun erfasst und bis zur automatisierten L\u00f6schung gespeichert:<\/p>"},"id":"49015f27-bac3-48c7-b74e-813e87b6415d","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"text":"<ul><li>(short: IP-Adresse desc: Das sog. 'Internet Protocol' bildet die Grundlage des Internets und die Adresse darin dient der Erreichbarkeit einzelner oder mehrerer Computer - vergleichbar mit einer Wohnanschrift!) des anfragenden Rechners,<\/li><li>Datum und Uhrzeit des Zugriffs,<\/li><li>Name und (short: URL desc: \u00dcber den 'Uniform Resource Locator' k\u00f6nnen Dienste, etwa Webseiten, erreicht werden, gewisserma\u00dfen das technische Wort f\u00fcr 'Internetadresse'.) der abgerufenen Datei,<\/li><li>Website, von der aus der Zugriff erfolgt, sog. <em>Referrer-URL<\/em>, sowie<\/li><li>verwendeter Browser und ggf. das Betriebssystem Ihres Rechners sowie der Name Ihres (short: Access-Providers desc: Internetanbieter).<\/li><\/ul>"},"id":"c34ddbce-f5e8-4478-b8f5-081c3590e056","isHidden":false,"type":"list"},{"content":{"size":"sm"},"id":"9b971cf2-6cba-4e66-ac50-013177e871f9","isHidden":false,"type":"hr"},{"content":{"level":"h3","text":"Ziele der Datenverarbeitung"},"id":"a82ff6b0-7bcd-480f-9c71-cdbbe7478943","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Die genannten Daten werden durch uns zu folgenden Zwecken verarbeitet:<\/p>"},"id":"e52ee567-e9e2-4a62-85cf-afde4d3e1184","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"text":"<ul><li>Gew\u00e4hrleistung eines reibungslosen Verbindungsaufbaus der Website,<\/li><li>Gew\u00e4hrleistung einer komfortablen Nutzung unserer Website,<\/li><li>Auswertung der Systemsicherheit und -stabilit\u00e4t sowie<\/li><li>zu weiteren administrativen Zwecken.<\/li><\/ul>"},"id":"e8823eaf-4f1c-48c9-befe-af88bd7efec8","isHidden":false,"type":"list"},{"content":{"size":"sm"},"id":"0943b825-82e6-4ed7-b19b-24366cce2d7d","isHidden":false,"type":"hr"},{"content":{"text":"<p>Die pers\u00f6nlichen Daten, die auf diesen Seiten erfragt werden, umfassen den Namen, Angaben zum Kontakt sowie Informationen zur Rechnungsstellung und Abwicklung Ihrer Bestellung. Wir speichern und nutzen Ihre pers\u00f6nlichen Daten nur, soweit dies zur Vertragsabwicklung, Leistungserbringung und Abrechnung erforderlich ist. Die Rechtsgrundlage f\u00fcr die Datenverarbeitung ist Art. 6 I 1 lit. f DSGVO. Unser berechtigtes Interesse folgt aus oben aufgelisteten Zwecken zur Datenerhebung. In keinem Fall verwenden wir die erhobenen Daten zu dem Zweck, R\u00fcckschl\u00fcsse auf Ihre Person zu ziehen.<\/p>"},"id":"104029c9-5dad-44fb-83fb-0297362ebdd8","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"size":"sm"},"id":"20e0612a-487b-4834-b1c1-ac0361c2c6bd","isHidden":false,"type":"hr"},{"content":{"level":"h3","text":"Weitergabe von Daten"},"id":"9cfa797a-539c-4ca8-88e4-76e6ef21c162","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Eine \u00dcbermittlung Ihrer pers\u00f6nlichen Daten an Dritte zu anderen als den im Folgenden aufgef\u00fchrten Zwecken findet nicht statt. Wir geben Ihre pers\u00f6nlichen Daten nur an Dritte weiter, wenn:<\/p>"},"id":"99ec93e7-39de-4317-9da1-b5b9731646a2","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"text":"<ul><li>Sie Ihre nach Art. 6 I 1 lit. a DSGVO ausdr\u00fcckliche Einwilligung dazu erteilt haben,<\/li><li>die Weitergabe nach Art. 6 I 1 lit. f DSGVO zur Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen erforderlich ist und kein Grund zur Annahme besteht, dass Sie ein \u00fcberwiegendes schutzw\u00fcrdiges Interesse an der Nichtweitergabe Ihrer Daten haben,<\/li><li>f\u00fcr den Fall, dass f\u00fcr die Weitergabe nach Art. 6 I 1 lit. c DSGVO eine gesetzliche Verpflichtung besteht, sowie<\/li><li>dies gesetzlich zul\u00e4ssig und nach Art. 6 I 1 lit. b DSGVO f\u00fcr die Abwicklung von Vertragsverh\u00e4ltnissen mit Ihnen erforderlich ist.<\/li><\/ul>"},"id":"224f54a3-c56b-4cfa-91cd-c630d78a3c1e","isHidden":false,"type":"list"},{"content":{"size":"sm"},"id":"67bb067a-2b40-458b-aa0e-cbdca0571150","isHidden":false,"type":"hr"},{"content":{"level":"h3","text":"Einsatz von Cookies"},"id":"711df649-1b91-4b52-a9f7-be6f9e41ff0d","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Wir setzen auf unserer Seite Cookies ein. Hierbei handelt es sich um kleine Dateien, die Ihr Browser automatisch erstellt und die auf Ihrem Endger\u00e4t (Laptop, Tablet, Smartphone o.\u00e4.) gespeichert werden, wenn Sie unsere Seite besuchen. Cookies richten auf Ihrem Endger\u00e4t keinen Schaden an, enthalten keine Viren, Trojaner oder sonstige Schadsoftware.<\/p><p>In dem Cookie werden Informationen abgelegt, die sich jeweils im Zusammenhang mit dem spezifisch eingesetzten Endger\u00e4t ergeben. Dies bedeutet jedoch nicht, dass wir dadurch unmittelbar Kenntnis von Ihrer Identit\u00e4t erhalten. Der Einsatz von Cookies dient einerseits dazu, die Nutzung unseres Angebots f\u00fcr Sie angenehmer zu gestalten. So setzen wir sogenannte Session-Cookies ein, um zu erkennen, dass Sie einzelne Seiten unserer Website bereits besucht haben. Diese werden nach Verlassen unserer Seite automatisch gel\u00f6scht.<\/p><p>Die durch Cookies verarbeiteten Daten sind f\u00fcr die genannten Zwecke zur Wahrung unserer berechtigten Interessen sowie der Dritter nach Art. 6 I 1 lit. f DSGVO erforderlich.<\/p>"},"id":"7c3a5dec-eced-46c4-b057-ae83ca77ecbb","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"size":"sm"},"id":"42ba0bee-8dfd-47c7-a10f-3c6da057b7a0","isHidden":false,"type":"hr"},{"content":{"level":"h3","text":"Tracking- und Analysema\u00dfnahmen, Social Media Plug-ins, \u2026"},"id":"5aaedcff-2738-4858-87c1-5dd687f5d699","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>\u2026 kommen auf unserer Webseite <strong>nicht<\/strong> zum Einsatz.<\/p>"},"id":"470543d3-ed0b-4268-a545-6adbca6a7e3d","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"size":"sm"},"id":"c4f17dec-ff5c-4fa7-a749-39d9a54d5986","isHidden":false,"type":"hr"},{"content":{"level":"h3","text":"Betroffenenrechte"},"id":"781b9526-af8c-40c2-b29a-207e673efb58","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Sie haben das Recht:<\/p>"},"id":"d01f1159-e0b5-44fe-a5c8-b191b020e3dc","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"text":"<ul><li>gem\u00e4\u00df Art. 15 DSGVO Auskunft \u00fcber Ihre von uns verarbeiteten personenbezogenen Daten zu verlangen. Insbesondere k\u00f6nnen Sie Auskunft \u00fcber die Verarbeitungszwecke, die Kategorie der personenbezogenen Daten, die Kategorien von Empf\u00e4ngern, gegen\u00fcber denen Ihre Daten offengelegt wurden oder werden, die geplante Speicherdauer, das Bestehen eines Rechts auf Berichtigung, L\u00f6schung, Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung oder Widerspruch, das Bestehen eines Beschwerderechts, die Herkunft ihrer Daten, sofern diese nicht bei uns erhoben wurden, sowie \u00fcber das Bestehen einer automatisierten Entscheidungsfindung einschlie\u00dflich Profiling und ggf. aussagekr\u00e4ftigen Informationen zu deren Einzelheiten verlangen;<\/li><li>gem\u00e4\u00df Art. 16 DSGVO unverz\u00fcglich die Berichtigung unrichtiger oder Vervollst\u00e4ndigung Ihrer bei uns gespeicherten personenbezogenen Daten zu verlangen;<\/li><li>gem\u00e4\u00df Art. 17 DSGVO die L\u00f6schung Ihrer bei uns gespeicherten personenbezogenen Daten zu verlangen, soweit nicht die Verarbeitung zur Aus\u00fcbung des Rechts auf freie Meinungs\u00e4u\u00dferung und Information, zur Erf\u00fcllung einer rechtlichen Verpflichtung, aus Gr\u00fcnden des \u00f6ffentlichen Interesses oder zur Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen erforderlich ist;<\/li><li>gem\u00e4\u00df Art. 18 DSGVO die Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten zu verlangen, soweit die Richtigkeit der Daten von Ihnen bestritten wird, die Verarbeitung unrechtm\u00e4\u00dfig ist, Sie aber deren L\u00f6schung ablehnen und wir die Daten nicht mehr ben\u00f6tigen, Sie jedoch diese zur Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen ben\u00f6tigen oder Sie gem\u00e4\u00df Art. 21 DSGVO Widerspruch gegen die Verarbeitung eingelegt haben;<\/li><li>gem\u00e4\u00df Art. 20 DSGVO Ihre personenbezogenen Daten, die Sie uns bereitgestellt haben, in einem strukturierten, g\u00e4ngigen und maschinenlesebaren Format zu erhalten oder die \u00dcbermittlung an einen anderen Verantwortlichen zu verlangen;<\/li><li>gem\u00e4\u00df Art. 7 III DSGVO Ihre einmal erteilte Einwilligung jederzeit gegen\u00fcber uns zu widerrufen. Dies hat zur Folge, dass wir die Datenverarbeitung, die auf dieser Einwilligung beruhte, f\u00fcr die Zukunft nicht mehr fortf\u00fchren d\u00fcrfen und<\/li><li>gem\u00e4\u00df Art. 77 DSGVO sich bei einer Aufsichtsbeh\u00f6rde zu beschweren. In der Regel k\u00f6nnen Sie sich hierf\u00fcr an die Aufsichtsbeh\u00f6rde Ihres \u00fcblichen Aufenthaltsortes oder Arbeitsplatzes oder unseres Firmensitzes wenden.<\/li><\/ul>"},"id":"2a580a89-15b2-413c-9433-98c69f658b1f","isHidden":false,"type":"list"},{"content":{"size":"sm"},"id":"1bfdfc4a-871d-41e7-847f-c1a265c265cc","isHidden":false,"type":"hr"},{"content":{"level":"h3","text":"Widerspruchsrecht"},"id":"09ade8ac-e963-4369-be10-5632529a1de0","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Sofern Ihre personenbezogenen Daten auf Grundlage von berechtigten Interessen gem\u00e4\u00df Art. 6 I 1 lit. f DSGVO verarbeitet werden, haben Sie das Recht, gem\u00e4\u00df Art. 21 DSGVO Widerspruch gegen die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten einzulegen, soweit daf\u00fcr Gr\u00fcnde vorliegen, die sich aus Ihrer besonderen Situation ergeben oder sich der Widerspruch gegen Direktwerbung richtet. Im letzteren Fall haben Sie ein generelles Widerspruchsrecht, das ohne Angabe einer besonderen Situation von uns umgesetzt wird.<\/p><p>M\u00f6chten Sie von Ihrem Widerrufs- oder Widerspruchsrecht Gebrauch machen, schreiben Sie uns eine E-Mail an <a href=\"mailto:info@fundevogel.de\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">info@fundevogel.de<\/a><\/p>"},"id":"2f4a6373-fb23-486c-99b0-6a112ff40a3d","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"size":"sm"},"id":"fc9d13eb-92de-4f1c-b5f5-13ca989621a2","isHidden":false,"type":"hr"},{"content":{"level":"h3","text":"Datensicherheit"},"id":"92dc665d-3381-45ec-b1b7-b3868c4c2441","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Wir verwenden innerhalb des Website-Besuchs das verbreitete SSL-Verfahren (Secure Socket Layer) in Verbindung mit der jeweils h\u00f6chsten Verschl\u00fcsselungsstufe, die von Ihrem Browser unterst\u00fctzt wird. In der Regel handelt es sich dabei um eine 256 Bit Verschl\u00fcsselung. Falls Ihr Browser keine 256-Bit Verschl\u00fcsselung unterst\u00fctzt, greifen wir stattdessen auf 128-Bit v3 Technologie zur\u00fcck. Ob eine einzelne Seite unseres Internetauftrittes verschl\u00fcsselt \u00fcbertragen wird, erkennen Sie an der geschlossenen Darstellung des Sch\u00fcssel- beziehungsweise Schloss-Symbols in der unteren Statusleiste Ihres Browsers.<\/p><p>Wir bedienen uns im \u00dcbrigen geeigneter technischer und organisatorischer Sicherheitsma\u00dfnahmen, um Ihre Daten gegen zuf\u00e4llige oder vors\u00e4tzliche Manipulationen, teilweisen oder vollst\u00e4ndigen Verlust, Zerst\u00f6rung oder gegen den unbefugten Zugriff Dritter zu sch\u00fctzen. Unsere Sicherheitsma\u00dfnahmen werden entsprechend der technologischen Entwicklung fortlaufend verbessert.<\/p>"},"id":"7921ca51-0ebe-4b0d-ac61-7e5d782190b7","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"size":"sm"},"id":"fc5894f6-4722-4872-8497-82d9bb3045dc","isHidden":false,"type":"hr"},{"content":{"level":"h3","text":"Aktualit\u00e4t &amp; \u00c4nderung dieser Datenschutzerkl\u00e4rung"},"id":"ab9a68c5-a1e1-48f8-a2f7-781946c9dcd0","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Diese Datenschutzerkl\u00e4rung ist aktuell g\u00fcltig und hat den Stand Mai 2018. Durch die Weiterentwicklung unserer Website und Angebote dar\u00fcber oder aufgrund ge\u00e4nderter gesetzlicher beziehungsweise beh\u00f6rdlicher Vorgaben kann es notwendig werden, diese Datenschutzerkl\u00e4rung zu \u00e4ndern. Die jeweils aktuelle Datenschutzerkl\u00e4rung kann jederzeit auf der Website unter <a href=\"https:\/\/fundevogel.de\/datenschutz\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">https:\/\/fundevogel.de\/datenschutz<\/a> von Ihnen abgerufen und ausgedruckt werden.<\/p><p><em>Quelle: DAV-Muster Datenschutzerkl\u00e4rung<\/em><\/p>"},"id":"6febc77a-a9b4-406b-b5a4-906250b58ab2","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"8f4e599c-cbd8-48b8-937d-6713aa73bf72","width":"1\/1"}],"id":"b57944ce-242c-4a76-b803-f73cdd9c3c64"}]

----

Date: 2020-07-07

----

Meta-title: Datenschutzerklärung

----

Meta-description: Wir nehmen den Schutz Ihrer persönlichen Daten ernst ... aber mal ehrlich: wer schon keine Daten erhebt, muss sich um ihren Verbleib nicht sorgen!

----

Meta-keywords: 

----

Meta-canonical-url: 

----

Meta-author: 

----

Meta-image: 

----

Meta-phone-number: 

----

Og-title: 

----

Og-description: 

----

Og-image: 

----

Og-site-name: 

----

Og-url: 

----

Og-audio: 

----

Og-video: 

----

Og-determiner: 

----

Og-type: website

----

Og-type-article-published-time: 

----

Og-type-article-modified-time: 

----

Og-type-article-expiration-time: 

----

Og-type-article-author: 

----

Og-type-article-section: 

----

Og-type-article-tag: 

----

Twitter-title: 

----

Twitter-description: 

----

Twitter-image: 

----

Twitter-card-type: 

----

Twitter-site: 

----

Twitter-creator: 