Title: Umfrage

----

Layouts: [{"attrs":{"style":"default","heading":"","icon":""},"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h2","text":"Zeit zum Wandel"},"id":"e5903a97-75df-4ba4-ac74-39af48b7f72b","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Die Kinder- und Jugendbuchhandlung Fundevogel besteht nun seit 35 Jahren. Zusammen mit dem jetzigen Eigent\u00fcmer m\u00f6chten wir den Fundevogel als Genossenschaft in die Zukunft f\u00fchren und so die Frage der \"Nachfolge\" auf mehrere Schultern aufteilen.<\/p><p>Wir, das ist eine Gruppe langj\u00e4hriger Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter, Kundinnen, Kunden und Literaturbegeisterter. Was uns verbindet: Gemeinsam m\u00f6chten wir die bisher erfolgreiche Arbeit in Form einer Genossenschaft fortf\u00fchren. Dabei wollen wir die Seele und den besonderen Geist dieses Ladens auch f\u00fcr die Zukunft erhalten, f\u00fcr Sie als Kundinnen und Kunden, aber auch f\u00fcr Ihre Kinder und Enkelkinder.<\/p>"},"id":"f99b5761-a6a1-4455-aa9f-6ebac9db0b12","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"level":"h2","text":"Der Blick nach vorn"},"id":"784f327b-5219-4d01-8df6-a8bf5e6eaa4c","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"Kleine Gesch\u00e4fte, insbesondere Buchhandlungen die mit Herzblut gef\u00fchrt werden, m\u00fcssen f\u00fcr uns alle erhalten bleiben. Deshalb finde ich die Planungen f\u00fcr die Zukunft des Fundevogels sehr wichtig und m\u00f6chte hierbei unterst\u00fctzen.","citation":"Antwort einer Kundin"},"id":"21ad08a6-5fdf-409f-aa19-7ddafa30f09d","isHidden":false,"type":"quote"},{"content":{"text":"<p>Mit unserer im Sommer 2020 durchgef\u00fchrten Umfrage wollten wir deshalb von unseren KundInnen zun\u00e4chst wissen, wie es um die Zufriedenheit mit dem Fundevogel bestellt ist. Wir haben uns sehr gefreut, dass bis zum Stichtag ganze 120 R\u00fcckmeldungen bei uns eingingen - wir danken daher allen TeilnehmerInnen f\u00fcr das Engagement und die unsch\u00e4tzbare Hilfe! Wir d\u00fcrfen au\u00dferdem voranschicken, dass alle 120 TeilnehmerInnen Interesse an einer Buchhandlung bekundet haben, die sich schwerpunktm\u00e4\u00dfig mit Kinder- und Jugendliteratur befasst.<\/p><p>Werfen wir also einen Blick auf die Ergebnisse! Dabei wollen wir die gestellten Fragen kurz erl\u00e4utern, die Bedeutung des Ergebnisses f\u00fcr die Zukunft herausarbeiten und dabei auch Stimmen unserer KundInnen zum jeweiligen Bereich abbilden:<\/p>"},"id":"0f567cc5-4bdc-4a29-ad06-63873e788472","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"size":"sm"},"id":"b991a689-bfb8-4f02-81cc-68e94cb2d72d","isHidden":false,"type":"hr"},{"content":{"level":"h3","text":"Sortiment \/ Beratung"},"id":"bce64fed-4731-4125-97d9-8308f4310753","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Die Befragung zur Zusammenstellung des Sortiments und Qualit\u00e4t der Beratung bildet f\u00fcr uns die konzeptionelle Arbeit des Teams ab. Die Beratung zu Kinder- und Jugendb\u00fcchern bildet zugleich das Kernst\u00fcck unserer T\u00e4tigkeit. Dabei sind wir stets bem\u00fcht, nur B\u00fccher zu empfehlen, die wir auch selbst gelesen haben.<\/p><p>(image: sortiment-beratung.png width: 400 height: 400 class: my-8 text-center imgClass: inline-block mb-4 caption: <strong>Sind Sie mit Beratung und Sortimentsauswahl zufrieden?<\/strong>)<\/p><p>Neben der \u00fcberw\u00e4tigenden Zustimmung gab es auch acht Enthaltungen. Blickt man auf jene Kommentare, die inhaltlich an Sortiment und Beratung ankn\u00fcpfen, zeichnet sich eine Ungleichverteilung in der Beratungsleistung ab: manchmal kommt es - auch bei uns! - eben vor, dass eine Beratung ins Leere l\u00e4uft oder kein passendes Buch gefunden wird:<\/p>"},"id":"d73bb4bc-047a-4ee1-8b90-e8b5d3a61cb2","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"location":"kirby","image":["sortiment-beratung.png"],"src":"","alt":"","caption":null,"link":"","ratio":"16\/9","crop":"false"},"id":"d5c81545-6e22-432c-97dc-ed464ccc8e3b","isHidden":true,"type":"image"}],"id":"29d3a74d-a5b6-4a27-ad8a-079c3eaac733","width":"1\/1"}],"id":"32cf68b3-2ff3-4b7d-8e9d-afc4a8d5a85f"},{"attrs":{"style":"box","heading":"","icon":""},"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h4","text":"R\u00fcckmeldungen zu Sortiment &amp; Beratung"},"id":"8e7bbf8c-e180-4414-84c2-8c139451c588","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<ul><li>\"Die Beratung finde ich sehr gut und wichtig. Ich bekomme oft gute R\u00fcckmeldungen von Beschenkten aufgrund Ihrer Beratung.\"<\/li><li>\"Das Sortiment finde ich klasse, die Beratung meist auch. In einem Falle hat es der beratenden Person an originellen Ideen f\u00fcr B\u00fccher zu einem eigentlich recht popul\u00e4ren Themenkomplex (soziales Miteinander) gefehlt, die ich mir erhofft hatte - aber ich kann trotzdem insgesamt Zufriedenheit bekunden.\"<\/li><li>\"Die Zusammenstellung ist wunderbar, allerdings h\u00e4ngt die gute Beratung sehr am Inhaber. Ich war teilweise von der Beratung durch die Mitarbeitende schon entt\u00e4uscht (Freundlichkeit und Service waren immer hervorragend). Problematisch war dann eher die inhaltliche Beratung. Wobei es auch wunderbare Beratung durch Mitarbeitende gegeben hat.\"<\/li><\/ul>"},"id":"225b4975-e78d-4771-9f2f-3a4403df74bb","isHidden":false,"type":"list"}],"id":"832300f8-556b-488d-b1ef-5e35edd69998","width":"1\/1"}],"id":"c4f342a6-988c-4af4-b92e-64c95932d11f"},{"attrs":{"style":"default","heading":"","icon":""},"columns":[{"blocks":[{"content":{"text":"<p>In den freien Kommentarfeldern lasen wir immer wieder, dass viele KundInnen den Fundevogel mit dessen Inhaber, Herrn Jepsen, identifizieren und diesem die meiste Beratungserfahrung zumessen - immerhin ist er seit 35 Jahren im Kinder- und Jugendliteraturbetrieb t\u00e4tig und kennt die Materie wie kein zweiter. Als Team nehmen wir diese Bedenken ernst, denn auch uns ist klar, dass \u201cHerr Fundevogel\u201d f\u00fcr viele KundInnen der Dreh- und Angelpunkt des Ladens ist. Anders gewendet handelt es sich allerdings um ein klassisches Nachfolgeproblem all jener, welche auf die Wegbereiter und Vorbilder einer Disziplin folgen. In diesem Sinne: wir nehmen die Herausforderung an!<\/p>"},"id":"85a2fbd1-3550-4330-82b1-a86afdce9964","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"size":"sm"},"id":"5e00ff07-8a50-4c3a-996c-af0ed11f7108","isHidden":false,"type":"hr"},{"content":{"level":"h3","text":"Service \/ Schnelligkeit"},"id":"9a771747-e972-4558-a170-766f89b8ee6c","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Toller Service und eine z\u00fcgige Auftragsbearbeitung sind Ausdruck von Kundenn\u00e4he und unternehmerischer Effizienz. Sie geben dar\u00fcber Auskunft, wie gut ein Team zusammenarbeitet und die vielf\u00e4ltigen organisatorischen Aufgaben des Ladenbetriebs - auch unter Stress (Weihnachtsgesch\u00e4ft!) - bew\u00e4ltigen kann.<\/p><p>(image: service-schnelligkeit.png width: 400 height: 400 class: my-8 text-center imgClass: inline-block mb-4 caption: <strong>Sind Sie mit Service und Schnelligkeit der Bestellungen zufrieden?<\/strong>)<\/p><p>Die positiven Zustimmungswerte von 95% nehmen wir als Zeichen, auf einem guten Weg zu sein. Die mit zwei Negativstimmen sehr gering ausfallende Unzufriedenheit muss allerdings vor den Entwicklungen des Fr\u00fchjahrs 2020 als \"coronabedingt\" gesehen werden:<\/p>"},"id":"0c11996b-6f9d-4bb5-a624-19f18fc50b2a","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"location":"kirby","image":["service-schnelligkeit.png"],"src":"","alt":"","caption":null,"link":"","ratio":"16\/9","crop":"false"},"id":"b87b5d55-e7ba-4668-be4c-745f4ba1fc64","isHidden":true,"type":"image"}],"id":"6dfa5e7e-9e4f-4cad-80d3-4365f8027ddf","width":"1\/1"}],"id":"21ad0f6e-fb2d-4f98-88f5-43724bda9bf0"},{"attrs":{"style":"box","heading":"","icon":""},"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h4","text":"R\u00fcckmeldungen zu Service &amp; Schnelligkeit"},"id":"ebbda7e0-6477-4e6b-8933-1f437b1a814d","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<ul><li>\u201cEventuell Spezialisierung der Mitarbeitende und Kompetenzbereiche und Delegation der Anfragen an<br>in dem nachgefragten Bereich kompetente Person.\u201d<\/li><li>\u201cIch finde es toll, dass sie keine Daten speichern! Danke!\u201d<\/li><li>\u201cW\u00e4hrend Corona kam es zu l\u00e4ngeren Lieferzeiten, aber das war zu der Zeit schon normal\u2026 Alles nett<br>und freundlich \u201cabgewickelt\u201d. Super bisher.\u201d<\/li><li>\u201cDer Versand von Online-Buchbestellungen hat extrem lange gedauert. Wahrscheinlich coronabedingt.<br>Aber andere Bestellungen kamen schneller an. Sonst aber alles bestens.\u201d<\/li><\/ul>"},"id":"49a014bb-c9e7-4dcb-8edf-e3ccf3970041","isHidden":false,"type":"list"}],"id":"82ed5fda-618c-478e-82da-fc86a2e93a40","width":"1\/1"}],"id":"a73b3fc4-6d5f-4c3c-aef2-04b03a154058"},{"attrs":{"style":"default","heading":"","icon":""},"columns":[{"blocks":[{"content":{"text":"<p>Die TeilnehmerInnen der Umfrage bewiesen dabei gro\u00dfes Einsichtsverm\u00f6gen und lieferten wertvolle Hinweise \u201cvon au\u00dfen betrachtet\u201d. So haben wir etwa die R\u00fcckmeldung, unter den MitarbeiterInnen noch st\u00e4rker einzelne Verantwortungsbereiche abzugrenzen, dankbar aufgenommen und einer Diskussion zugef\u00fchrt. Au\u00dferdem arbeiten wir nach Kr\u00e4ften mit unserem Gro\u00dfh\u00e4ndler KNV an einer Verbesserung des Bestellwesens \u00fcber den Onlineshop, der zu Hochzeiten von Corona (ebenso wie die Auslieferung an KundInnen) leider an seine Grenzen kam.<\/p>"},"id":"e2fa7ba8-0a13-47fa-bdd7-f1096648be4b","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"size":"sm"},"id":"95fb4d73-543a-48ac-9d80-256807e6e35c","isHidden":false,"type":"hr"},{"content":{"level":"h3","text":"Erweiterung des Angebots"},"id":"1b40382b-26f0-4abc-9076-f447150ee613","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Keine Frage wurde und wird so kontrovers diskutiert wie diese: Sollen wir unser Angebot vergr\u00f6\u00dfern, indem wir etwa \u201cErwachsenenb\u00fccher\u201d aufnehmen, E-Books, Musikinstrumente, Spielzeug oder Fremdsprachiges, P\u00e4dagogisches? Oder gen\u00fcgt etwa eine thematische Ausdehnung auf Bereiche, die noch nicht oder nur unterrepr\u00e4sentiert sind?<\/p><p>(image: angebot-erweitern.png width: 400 height: 400 class: my-8 text-center imgClass: inline-block mb-4 caption: <strong>Solllen wir unser Angebot erweitern?<\/strong>)<\/p><p>Auch in unseren regelm\u00e4\u00dfig stattfindenden Teambesprechungen ist diese Frage immer wieder auf der Tagesordnung. Dabei sind die zustimmenden Stimmen, also jene 14% der TeilnehmerInnen, die sich f\u00fcr eine deutliche Ver\u00e4nderung aussprechen, interessant und sprechen Themenfelder mit gro\u00dfer Zukunftsrelevanz an:<\/p>"},"id":"4dc504f4-e0bc-4d9c-aca8-061f774d8224","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"ceb9817d-aae2-44ce-8a4f-ce0273dff02f","width":"1\/1"}],"id":"2e056a71-24d0-4733-9266-bca0280f376a"},{"attrs":{"style":"box","heading":"","icon":""},"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h4","text":"\"Ja\" zur Erweiterung des Angebots"},"id":"3bfbf0a8-1585-4ffe-8fce-b07c5de6c790","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<ul><li>\u201cAuch B\u00fccher au\u00dferhalb des Schwerpunkts (Online), E-Books.\u201d<\/li><li>\u201cAls Idee: Publikation lokaler AutorInnen (Mini-Selbstverlag)\u201d<\/li><li>\u201cenglischsprachige B\u00fccher, B\u00fccher f\u00fcr Erwachsene\u201d<\/li><li>\u201cGeschichtensammlungen, z.B. von Erz\u00e4hlerinnen (h\u00e4ufig nur direkt \u00fcber den Autor zu bekommen)\u201d<\/li><li>\u201cMusik- und Kunstb\u00fccher f\u00fcr Kinder, vielleicht sogar Instrumente (f\u00fcr Kinder)\u201d<\/li><li>\u201cTherapieb\u00fccher f\u00fcr Kinder und Jugendliche\u201d<\/li><li>\u201cVielleicht k\u00f6nnten graphic novels ins Angebot kommen.\u201d<\/li><li>\u201cmehr B\u00fccher zum Thema <em>Diversit\u00e4t \/ Transgender<\/em>, spezielle Kinder\u201d<\/li><\/ul>"},"id":"1c94d02c-4d1f-406a-9a33-f2f11920b11f","isHidden":false,"type":"list"}],"id":"b17ef406-ffe7-4632-844c-608b5032f432","width":"1\/1"}],"id":"d4573bea-a2e0-475d-af9f-7b5da8e6096d"},{"attrs":{"style":"default","heading":"","icon":""},"columns":[{"blocks":[{"content":{"text":"<p>Viele der eingebrachten Vorschl\u00e4ge sind innerhalb des Teams gleich aufgegriffen worden, etwa mehr B\u00fccher zu tagesaktuellen Themen (Klimawandel, Rassismus, Transgender) anzubieten. Teilweise \u00fcberschneiden sich auch bestehende Pl\u00e4ne mit den aufgeworfenen Ideen, etwa B\u00fccher zum Thema \u201cProgrammieren f\u00fcr Kinder und Jugendliche\u201d aufzunehmen oder M\u00f6glichkeiten auszuloten, auch unbekannten AutorInnen einen Vertriebsweg zu er\u00f6ffnen.<\/p><p>Der \u00fcberwiegende Teil der R\u00fcckmeldungen spricht sich hingegen daf\u00fcr aus, dass das \u201cgro\u00dfe Ganze\u201d passt. Dabei geben nicht wenige beispielsweise zu bedenken, dass die Spezialisierung auf Kinder- und Jugendliteratur nicht zugunsten eines erweiterten Angebots an Sch\u00e4rfe verlieren d\u00fcrfe; auch lassen die Platzverh\u00e4ltnisse des Ladens von 80 Quadratmetern keine gro\u00dfen Spr\u00fcnge zu:<\/p>"},"id":"6972cc06-889d-4959-a25b-22d839182aec","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"dc45c1e9-db32-424e-956a-0e4227180f61","width":"1\/1"}],"id":"9555c495-2a26-4237-ac41-9dbead36266d"},{"attrs":{"style":"box","heading":"","icon":""},"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h4","text":"\"Nein\" zur Erweiterung des Angebots"},"id":"a8ad2dbc-8114-4eb7-a92f-db38b5bd4164","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<ul><li>\u201cder Online-Shop war in Corona Zeiten super. Da kann man dann ja auch alles andere bestellen.\u201d<\/li><li>\u201cdaf\u00fcr gibt es andere Buchgesch\u00e4fte\u201d<\/li><li>\u201cK\u00f6nnte nat\u00fcrlich immer Interessant sein - aber so wie der Laden bisher ausgerichtet ist, finde ich ihn wunderbar.\u201d<\/li><li>\u201c\u2026h\u00f6chstens im Bereich digitale Medien usw. - im Wesentlichen ist das Sortiment super so!\u201d<\/li><\/ul>"},"id":"a6f472e1-889f-4fcc-b57c-e43dfb5ecb44","isHidden":false,"type":"list"}],"id":"941df178-e4f9-4d3d-8607-0e25bec278fc","width":"1\/1"}],"id":"1819c65c-9622-409f-a1a8-a3e8ad58c369"},{"attrs":{"style":"default","heading":"","icon":""},"columns":[{"blocks":[{"content":{"text":"<p>In unserer Arbeit bewegen wir uns t\u00e4glich zwischen beiden Polen. Einerseits sind wir bem\u00fcht, bei knapp 10.000 Neuerscheinungen pro Jahr den \u00dcberblick zu behalten, unser wechselndes Angebot stets ansprechend und anspruchsvoll zu halten und achten auf eine thematische Ausgewogenheit. Die Schwierigkeit dieses Balanceakts, aber auch dessen Chancen skizziert etwa diese R\u00fcckmeldung:<\/p>"},"id":"f91302a7-0103-4a6d-8e81-684afc2da346","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"text":"Es ist nat\u00fcrlich schwierig in einem kleinen Laden, das Klientel der Jugendlichen ist auch nicht so gro\u00df, aber da g\u00e4be es sicher noch mehr an Lesestoff, der dann auch wieder jung gebliebene Erwachsene ansprechen w\u00fcrde.","citation":"Antwort eines Kunden"},"id":"acb87831-6bf0-4688-9939-e39d57896af2","isHidden":false,"type":"quote"},{"content":{"text":"<p>Wir sehen uns im Bem\u00fchen um ein Gleichgewicht, in unserem Abw\u00e4gungsprozess des Ausprobierens, Dazulernens und Ver\u00e4nderns best\u00e4tigt: denn wir brauchen immer auch ein Ohr am Puls der Zeit, wollen neue Entwicklungen aufgreifen, entdecken, durchdenken - und unseren KundInnen so einen pers\u00f6nlichen Mehrwert bieten. Das ist wahrlich keine leichte Aufgabe, umso gr\u00f6\u00dfer ist unser Ansporn!<\/p>"},"id":"41cb3162-fa76-46c3-aa8f-2dd6a8812130","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"size":"sm"},"id":"87271b28-aa0e-46ab-b0b0-2e709dbfdb72","isHidden":false,"type":"hr"},{"content":{"level":"h3","text":"Beitritt zur Genossenschaft"},"id":"e347409e-36ae-48df-b51b-71d608666538","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>W\u00e4hrend sich die bisherigen Fragen dem Kundengesch\u00e4ft widmen, geht es in den folgenden drei Bereichen um die Gr\u00fcndung einer Genossenschaft, welche den Fundevogel zuk\u00fcnftig tragen soll:<\/p><p>(image: beitritt-geno.png width: 400 height: 400 class: my-8 text-center imgClass: inline-block mb-4 caption: <strong>W\u00e4ren Sie grunds\u00e4tzlich bereit, der Genossenschaft beizutreten?<\/strong>)<\/p><p>Die Bereitschaft der TeilnehmerInnen zum Beitritt - und damit der direkten Investition in die Zukunftsf\u00e4higkeit des Fundevogels - war f\u00fcr uns \u00fcberw\u00e4ltigend: 73 % sprachen sich daf\u00fcr aus, 18 % dagegen bei 9 % Enthaltungen. Es ist ein enormer Vertrauensvorschuss unserer KundInnen - dieses Umfrageergebnis in die Tat umzusetzen, wird dennoch eine Herausforderung, wie auch der Blick auf die korrespondierenden Kommentare zeigt:<\/p>"},"id":"78eb96f8-8d90-445e-bd52-013e2c71dfd0","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"3bfbaad7-19e1-4250-99e1-12ce645ca392","width":"1\/1"}],"id":"950eb596-8da9-4a3c-8c82-7503545c930d"},{"attrs":{"style":"box","heading":"","icon":""},"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h4","text":"R\u00fcckmeldungen zum Genossenschaftsbeitritt"},"id":"35c57752-c5b5-43e4-8a1f-0ae7e063ae90","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<ul><li>\u201cdas h\u00e4ngt dann von dem Gesamtkonzept ab\u201d<\/li><li>\u201cich m\u00fcsste dar\u00fcber noch mehr Informationen haben, da ich mich nicht auskenne\u201d<\/li><li>\u201cJa, dann m\u00fcssten aber auch Themen wie \u201cHaftung\u201d gekl\u00e4rt werden. Da Genossenschaftsmitglieder ja auch Verantwortung f\u00fcr die GS tragen.\u201d<\/li><li>\u201cJa, es w\u00e4re mir eine gro\u00dfe Freude\u201d<\/li><li>\u201d .. eher nein, weil ich auch Zweifel habe, dass Service und Kompetenz so weiter bestehen w\u00fcrden. Aber falls es sonst nicht zustande kommen kann, vielleicht mit 100 Euro.<\/li><\/ul>"},"id":"2b8d918b-7d47-4cf7-a481-0925501436bd","isHidden":false,"type":"list"}],"id":"aa8e342c-5c46-44fa-98e2-0402badd4a30","width":"1\/1"}],"id":"eb40368d-f116-4e8b-a2ee-c1146d04735b"},{"attrs":{"style":"default","heading":"","icon":""},"columns":[{"blocks":[{"content":{"text":"<p>Anders als von so manchen TeilnehmerInnen vermutet, hat die Gr\u00fcndung einer <em>Genossenschaft als Organisationsform<\/em> keinerlei Einfluss auf die Qualit\u00e4t der Beratung oder den Service - viele sprachen offen aus, was hinter dieser Bef\u00fcrchtung steht: Die Entscheidung \u00fcber den Beitritt soll wohl \u00fcberlegt sein; daf\u00fcr braucht es Informationen, also Transparenz. Auch im Team stellen wir immer wieder fest, dass ein gro\u00dfer Informationsbedarf besteht. An dieser Stelle gibt es einiges zu tun, um auch die Unentschlossenen zu \u00fcberzeugen!<\/p>"},"id":"c4ef2860-82d3-4903-90e5-8ae2be5a9f50","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"size":"sm"},"id":"ce64e381-b19b-44cd-9378-6897bc38665d","isHidden":false,"type":"hr"},{"content":{"level":"h3","text":"H\u00f6he der Genossenschaftsanteile"},"id":"408a9eed-bb35-4403-99dc-bd1a47c4bd83","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Im n\u00e4chsten Bereich, der finanziellen Beteiligung, sprachen sich die meisten TeilnehmerInnen f\u00fcr einen Betrag von 100 Euro aus - die farbliche Abstufung beginnt bei 100 Euro, es folgen 200, 300 und 500 Euro - manche waren sogar bereit, gr\u00f6\u00dfere Summen einzubringen: So lag der h\u00f6chste Betrag sogar bei \"5000 bis 10000 Euro\". Die Gesamtsumme belief sich dabei auf Zusagen in H\u00f6he von ca. 41750 Euro (!):<\/p><p>(image: hoehe-anteile.png width: 400 height: 400 class: my-8 text-center imgClass: inline-block mb-4 caption: <strong>Welchen Beitrag w\u00e4ren Sie bereit zu investieren?<\/strong>)<\/p><p>Die finanzielle Unterst\u00fctzung einer Genossenschaft kann neben dem Kauf von Anteilen \u00fcber Kredite der Mitglieder erfolgen. Die Anteile der Genossenschaft bilden deren Grundkapital, w\u00e4hrend langfristige Kredite von KundInnen eine sinnvolle Alternative zu Bankdarlehen darstellen oder zur \u00dcberbr\u00fcckung von Krisen (etwa Corona) genutzt werden k\u00f6nnen.<\/p>"},"id":"e4b2e275-ee47-4441-b786-ab3bca1b6918","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"size":"sm"},"id":"87cccda8-e2e3-4aa3-b68f-f6c60d6af1b5","isHidden":false,"type":"hr"},{"content":{"level":"h3","text":"Ehrenamtliche Mithilfe"},"id":"3cab8c0b-da83-4ba8-b934-e7443913847c","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Zuletzt wollten wir wissen, ob eine - wie auch immer geartete - Mithilfe vorstellbar ist. 48 % der befragten Personen haben Zeit und Lust dazu - 43 % hingegen fehlt es an jedenfalls einer dieser Ressourcen, was wir gut verstehen k\u00f6nnen. Viele der TeilnehmerInnen lie\u00dfen in ihren Kommentaren erkennen, dass schlicht die Zeit f\u00fcr ein (weiteres) Ehrenamt fehlt.<\/p><p>(image: mithilfe-vorstellbar.png width: 400 height: 400 class: my-8 text-center imgClass: inline-block mb-4 caption: <strong>K\u00f6nnen Sie sich eine ehrenamtliche T\u00e4tigkeit vorstellen?<\/strong>)<\/p><p>Die Genossenschaft lebt von den Ideen ihrer Mitglieder, sie atmet deren Kreativit\u00e4t und er\u00f6ffnet allen die M\u00f6glichkeit, sich einzubringen - wir danken allen TeilnehmerInnen f\u00fcr den kleinen Vorgeschmack darauf:<\/p>"},"id":"4a26fd1c-fe1d-4ff4-90ba-3d2c6c3fbcc0","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"87912c0d-981e-458b-b105-c34f3d68beea","width":"1\/1"}],"id":"0e0c8112-71d3-42d0-a9ac-a5da903c199e"},{"attrs":{"style":"box","heading":"","icon":""},"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h4","text":"Vorschl\u00e4ge f\u00fcr ehrenamtliche T\u00e4tigkeiten"},"id":"ea3b3452-7d54-45b6-b713-04a9605c4a7a","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<ul><li>\u201cAusstellungen bei uns im Ort organisieren\u201d<\/li><li>\u201cKindern w\u00e4hrend der \u00d6ffnungszeiten vorlesen, so dass die Eltern in Ruhe B\u00fccher kaufen k\u00f6nnen\u201d<\/li><li>\u201cProbelesen, Rezensionen zu B\u00fcchern verfassen\/ (Vor-)Lesetipps verfassen\u201d<\/li><li>\u201cVeranstaltungen und\/oder Lesungen organisieren, G\u00e4ste einladen etc\u201d<\/li><li>\u201cAuch in einem der erforderlichen Gremien (abh\u00e4ngig von meiner freien Zeit), was es braucht, wenn es konkret wird.\u201d<\/li><li>\u201cB\u00fcchertisch vor allem f\u00fcr U3&nbsp;B\u00fccher mit Beratung\u201d<\/li><\/ul>"},"id":"d42952e9-a6f6-478d-b062-4e57d14b4902","isHidden":false,"type":"list"}],"id":"46ae8c8b-cc0f-495f-a5bc-30826de30eef","width":"1\/1"}],"id":"ab8c3fe9-ac10-4f7e-8c1c-4a6c1d5e43ba"},{"attrs":{"style":"default","heading":"","icon":""},"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h2","text":"Zukunft gemeinsam gestalten"},"id":"2f5cc7bb-ea98-4bd7-8297-05bf16e953e0","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Ihr habt uns geholfen, einen Eindruck davon zu gewinnen, wie ihr \u00fcber die eine Genossenschaft als \u201cNest\u201d des Fundevogels denkt und welches Engagement ihr euch dabei vorstellen k\u00f6nnt. Noch mehr <strong>Ideen, Kritik, Anregungen, Feedback<\/strong> geht nicht - oder doch? Schreibt uns jederzeit <a href=\"mailto:info@fundevogel.de\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">eine E-Mail<\/a> und lasst es uns wissen!<\/p><p>Wir danken allen TeilnehmerInnen sehr herzlich und freuen uns auf die Zukunft - packen wir\u2019s an!<\/p>"},"id":"b5555cf0-177e-4338-8a00-0c269172b3d1","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"2f2e575b-7517-498a-b333-d83325b1b89d","width":"1\/1"}],"id":"72443ae8-8d12-4d83-820d-a5aedd93a24c"}]

----

Date: 2020-10-28

----

Seotitle: 

----

Seodescription: 

----

Text:

## Zeit zum Wandel
Die Buchhandlung FUNDEVOGEL besteht nun seit 35 Jahren. Zeit zum Wandel. Zusammen mit dem jetzigen Eigentümer möchten wir den FUNDEVOGEL als Genossenschaft in die Zukunft führen. Wir, das ist eine Gruppe langjähriger Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter, Kundinnen, Kunden und Literaturbegeisterter. Was uns verbindet: Gemeinsam möchten wir die bisher erfolgreiche Arbeit in Form einer Genossenschaft fortführen.

----

Details:

## Der Blick nach vorn
Dabei wollen wir die Seele und den besonderen Geist dieses Ladens auch für die Zukunft erhalten, für Sie als Kundinnen und Kunden, aber auch für Ihre Kinder und Enkelkinder. Damit dies gelingen kann, brauchen wir Ihre Unterstützung. Ihre Meinung liegt uns besonders am Herzen. Um uns ein Bild machen zu können, bitten wir Sie um Ihre Meinung, ob unser geplantes Engagement auch von Ihnen gewünscht und mitgetragen wird. Als Genossenschaft wollen wir uns an den Interessen unserer Kundinnen und Kunden ausrichten.

Aussicht auf Erfolg wird das genossenschaftliche Projekt FUNDEVOGEL dann haben, wenn es von Ihnen als Kundinnen und Kunden durch Einkäufe und Bestellungen, durch Engagement und Solidarität getragen wird. Eine wichtige Voraussetzung für den genossenschaftlichen Betrieb des FUNDEVOGELs wird auch die finanzielle Unterstützung durch die Zeichnung von Genossenschaftsanteilen und Mitgliedschaften sein. Mit dem nachfolgenden Fragebogen wollen wir Ihr Interesse erkunden. Ihre Angaben sind selbstverständlich unverbindlich. Bitte beachten Sie aber, dass das Ergebnis dieser Fragebogenaktion für uns eine wichtige Entscheidungsgrundlage für unsere weiteren Planungen darstellt.

----

Cover: hannah-busing-at-unsplash.jpg

----

Seo:

-
  seo-title: "Impressum"
  seo-description: "Kinder- und Jugendbuchhandlung Fundevogel für Freiburg und Umgebung | Marienstraße 13, 79098 Freiburg | Telefon: 0761 / 25218 | E-Mail: info@fundevogel.de"